東德西德當年好似冇打仗?

why

美蘇唔想攬炒

就係好奇點解搞韓國越南果d都唔搞呢到,應該有d特別價值

唔知有冇理解錯你意思

德國分成東西德已經係好大既證明

少讀歷史, 兩邊都唔想食埋人地個地方?

嗰陣只係一齊管住個地方，冷戰大家岩岩經歷完二戰，自己國家都未搞返掂，冇咁得閒又挑事端

但其實soviet嗰陣都有發爛渣既

西德有盟軍駐守

USSR試過玩封鎖柏林...盟軍(老美)勁到可以玩空投物資>未封鎖前鐵路入柏林既貨量

西德由美/法/英既佔領區合埋...你入境西德姐係同時要打哂美/法/英

西德成為獨立政權之後美國點會唔睇佢

加上個時防緊共產主義擴散....點會比你共產黨攪到西德